<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bheema</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000/bheema/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/bheema/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 14:00:04 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2020 14:00:04 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator>
    
      <item>
        <title>讲笑话，才是正经事</title>
        <description>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;尼采说：“上帝死了。”伍迪·艾伦说：“在星期天，不仅上帝死了，连个水管工都找不到。”——解答关于生活的终结问题，有两种方式，一种是哲学，另一种是幽默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;幽默如此重要，归根结底，是因为我们的生活充满了那些与它相左的东西：荒唐、不公、无奈。对于我们这些造物主戏弄的对象，笑就是我们最后的城寨和盾牌。它真实而直接，就像生老病死一样无法掩饰，也就比任何思想都接近生活的本质。用枪指着一个人的头，他会立刻同意你的任何观点，唯独不能对你的烂笑话发笑。幽默比暴力更有力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;美国人说：“男人情愿承认自己犯了叛国罪、谋杀罪、纵火罪，装了假牙、戴了假发，也不愿承认自己缺乏幽默感。”道德的本质是画地为牢，窃钩者诛、窃国者侯，叛国者换了时间地点就是大英雄，这就是生活的荒唐，美国人不信那些鬼话。他们相信生活中的荒唐，然后大笑出声，他们相信幽默。幽默比美德更道德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;幽默当然也比美德更不朽。以前女人们喜欢德才兼备的男人，现在她们高喊着“宁愿在宝马里哭”，对着男人劈里啪啦地灭灯。其实她们说的不全是真话，国内某知名在线交友网在2010年会员数据库中抽取了519835名女性和331138名男性进行样本调查后，发现人们在找对象时第一要求就是对方必须有幽默感。可见如果有得选，女人们更喜欢在宝马里笑，而不是哭。幽默比财富更性感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;抛开儿女私情不说，幽默还可以上升到国家情怀的高度。林语堂先生说，德国在“一战”中战败是“因为威廉二世不知道什么时候应该笑或对什么东西应该笑”。而在“二战”中打败德国的丘吉尔则非常能够领悟幽默的重要性：“政治家要能预言明日、下月、来年及将来发生的一些事情。”“假如到时候预言的事情未实现，那怎么办？”“那就要再说出一个理由来。”幽默比政权更可靠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;幽默发于头脑，又以身体的反应为明证，它不是一种技能，而是一个人对生活本质最清澈的洞察。没有哪个缺乏幽默感的男人够资格说，自己理解生活。可惜，中国人似乎是幽默感的“贫民”。香港城市大学社会心理学副教授、国际幽默治疗协会会员岳晓东对北京、广州、香港、台北的大学生调查后得出结论，中国人是不重视幽默的，从小到大的教育里，总强调“庄重”、“认真”等，无形中扼杀了许多人的幽默细胞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;就此打住，开玩笑才是正经事。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 20:12:12 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/bheema/2019/12/11/sample-6.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/bheema/2019/12/11/sample-6.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>最美颜色</title>
        <description>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;有位教授问美术系的学生：“你们都是学绘画的，整天调配颜色，你们说，世上什么颜色最美？”学生不知何意，个个瞠目结舌。教授停顿片刻说：“世界上最美的颜色是羞色！”这意外的答案使学生一怔，继而是会心的微笑。教授接着说：“羞色使人自爱、自重、自尊、自律。羞色使人止于礼，合乎情，趋向善，臻于美。做了不该做的事情感到后悔、羞耻。所以，羞色是文化的色彩，是人类文明的标志，它会阻止人走向卑鄙。”教授之言，令我感慨系之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;羞色，在画家的调色盘里是找不到的，但在人们的脸上则可以看见。教授讲羞色是最美的颜色，旨在教育学生懂羞、知耻。害羞是一种有益的性格优势，是人性里的一种基本情感。生活中害羞者人缘好，工作中害羞者往往是最佳搭档，恋爱时害羞姑娘更让男友喜欢。想想那些初涉人生的少男少女，羞答答脸上飞起两朵红云，那是多么美的颜色！有一次，我发现有个学生抄了别人的作文，讲评课上我对全班说：“这次作文大家写得很好，值得表扬。不过，有个同学走了捷径。”话音刚落，只见那位同学低下了头，脸色红红的。次日，他将重写的作文恭敬地交给我，脸上羞色犹在。这般知耻脸红的事儿，大概我们都经历过。英国生物学家谢灵顿，在向一位姑娘求婚时遭到奚落：“我宁愿跳泰晤士河淹死，也不会嫁给你！”无地自容的羞耻感使他发愤钻研学业，终于在1932年荣获诺贝尔医学奖。可见，害羞知耻也是成就事业的动力。马克·吐温说：“人是唯一知道羞耻和有必要知道羞耻的动物。”做人，应该珍惜这独有的本性和情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;对羞恶知耻，祖先早有遗训：子贡问孔子，何谓之士？子曰，称得上士的人，首先要懂得羞耻。荀子亦云，人不知羞耻，乃不能成人。清代学者顾炎武对“廉耻”讲得更深刻，他认为廉耻是成人立身的大节：“盖不廉则无所不取，不耻则无所不为……况为大臣而无所不取，无所不为，则天下岂有不乱，国家岂有不亡者乎？”古圣先贤，不仅把知羞知耻和立身成人联系起来，而且还视为乱世亡国的先兆，多么深刻的警示啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;然而，在当今的社会环境下，一些人思想混乱、价值观迷惘、是非不分，做了缺德失礼、见利忘义、违法乱纪的事儿，却毫无羞耻感。追本溯源，那些啃老虐老的不孝儿女，那些杀人越货的冷血罪犯，那些贪赃枉法的腐败分子……恐怕都是无羞无耻之徒。知耻近乎勇，知羞方成人。为人之道，为国之本，须臾不可忘记！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 20:12:12 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/bheema/2019/12/09/sample-2.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/bheema/2019/12/09/sample-2.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>谈谈“意境”</title>
        <description>&lt;p&gt;一&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;人生是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“不如意事常八九。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;人生中的确有很多不如意的事——明明已达到成功边缘的挫败，幸福多年只因为一件小事而离散的婚姻，长久奋斗只因为一点疏忽而造成的消沉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;这些事情常常令人恨不得一头撞死，因为这些事情都是无可奈何的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;无可奈何，岂非就是人生中最悲伤的悲伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;就算你有八百匹五花马、七千件千金裘，都拿去换了美酒，这种无可奈何的悲伤，还是无法消去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;可是人生中无疑还是有很多值得珍惜的事：朋友间的一席长谈，内心深处的一点点共鸣，风尘中偶然逢得的知己，处在“世人皆欲杀”的境遇中，偶然有一两个人能“吾意独怜才”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;这些都是能使人从内心深处感觉到温暖的事，只要有一点点这种温暖的回忆，已足以令人度过老年寂寞的冬天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;宝剑有双锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;人生中有很多事也都一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;刺猬只有刺，没有皮毛，在寒冷时只有互相依偎取暖，但也经常会刺痛对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“我们靠在一起，虽然不冷了，可是会刺痛彼此;不靠在一起，雖然不痛，却会冷。”这是一种说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“我们靠在一起，虽然有点痛，却不冷了;不靠在一起，虽然有点冷，却不痛了。”这是另外一种说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;人也像刺猬，有的悲观，有的乐观;有的只想到痛苦的一面，却忘了人生中毕竟还有欢乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我看电影，总喜欢快乐的结局;我看小说，总喜欢欢乐的结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我自己写作时也一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我总觉得，人生中不如意、不快乐的事已够多，不需要我们再去增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;喜剧所表达的，也许永远不如悲剧那么深刻;欢乐的意境，也许永远没有悲伤那么高远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;可是我宁愿让别人觉得我俗一点，我宁可去歌颂欢乐，也不愿去描述悲伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;不管怎么样，阳光普照着的大地，总比灯火阑珊处好。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 20:12:12 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/bheema/2019/12/08/documentation.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/bheema/2019/12/08/documentation.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>以体贴之心，说温柔之话</title>
        <description>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;道元禅师在《正法眼藏》中提到了“爱语”这个词：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“在与人接触时，若总是能边让自己持有一颗体贴之心且用温柔的话语说话，那么你说的这些话便是爱语。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;道元禅师说的这一点，即使谁都懂，实践起来也绝非易事。很多时候，我们并不是想说一些话攻击对方，或故意要伤害对方，但结果就是伤了对方的心，或和对方发生了争吵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;以体贴之心，说温柔之话。这固然是不太容易达到的境界，但我们还是应该尽量向着这个方向前进。求其上，得其中；求其中，得其下。所以，我们要尽量保持最高的追求，以最大的善意和体贴去与人接触。即便最终我们没有达到至善的境界，至少，我们可以做到中善，即就算不知道如何说最好的话，但肯定不会说出伤害别人的话。要做到这一点很容易，在说话之前要多考虑一下，如果不知道怎么说才好，就尽量不说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;大家有必要记住这两点：多余的话应尽量不说，可以不说的话应留在心中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;谁擅长聊天，谁擅长交际，先暂且不论。在我看來，不怎么说话却总是能笑着听大家说话的人，替对方着想且总是随声附和的人，才是真正擅长交际的人。如果有人从不说多余的话，且每次说很少的话即能温暖大家的心，自然有很多人会聚集在这个人的周围。其实，凡是人，都在等着有人对自己说温柔的话，都在寻找能让自己感受到关心的场所。也正因如此，我们总是能被说“爱语”的人吸引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;当你想说什么的时候，不应马上说出来，而应先将它咽回肚子中，再说出来。我觉得，犹豫是否该说的这个瞬间，是一剂可改善人际关系的良药。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 06 Dec 2019 20:12:12 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/bheema/2019/12/06/sample-5.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/bheema/2019/12/06/sample-5.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>等待是幸福</title>
        <description>&lt;p&gt;我曾经是一个性格急躁的人，至少在25岁之前是那样。我不喜欢等，不喜欢等公交车，不喜欢等电视开始，我甚至经常不愿意等天黑以后再睡觉…… 　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;后来我恋爱了。她叫艾蒂，是个美丽的布鲁克林姑娘。有一次，我们约好周六中午的10点钟在哈莱姆河边的老橡树下见面。那天，我抵达那里的时候才9点20分，艾蒂当然还没有到来。我坐在大橡树下的长椅上等她，我等得很着急，不断地叹气说：“为什么连约会都要等呢……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我一遍一遍地这样说着，不知道说了多少遍，突然有个奇怪的老人站在我面前，他对我说：“我送给你一个神奇的闹钟，当你想要时间变快的时候，只需要拨动上面的指针，时间就会抵达你所要等待的那个时候，你觉得好吗？” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“我太需要它了，非常感谢你！”我向他致谢，并从他的手上接过那个闹钟，这时，那个老人又严肃地警告我说：“不过，你必须要记住，它只能前进，不能后退。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“没有关系，我不需要后退。”我对他说。可我还没有说完，那个老人就消失了。我甚至没有看清楚他是从哪条路离开的，总之他已经不见了。“真是一个奇怪的老人。”我这样感叹。此刻，我非常希望10点钟快点到来，那样艾蒂就会来到我身边了，于是我把指针拨到了10点，艾蒂果然马上就出现在了我眼前。我开心极了，连忙抱紧了她，在亲吻她的额头时，我突然想，如果现在马上就能结婚就好了，我又转动了闹钟上的指针，我把它指向了两年后的一个周末。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;天！这正是我们举行婚礼的日子，周围的一切都变了，大橡树没有了，哈莱姆河也不见了，我和艾蒂身处在一个大教堂，我给她戴上了戒指，悠扬的音乐轻轻响起，人们都在轻声夸奖艾蒂身上的婚纱是多么美丽。这时我又想，不如快点结束婚礼吧，去夏威夷的海滩上度蜜月！于是我又将闹钟拨到了10天后的一个中午，我和艾蒂正在夏威夷的海滩上欣赏海景，喝着冰凉的饮料……就这样，我不停地拨动闹钟的指针，我升职了，拥有了新房子；我的三个孩子陆续出生了；我的孩子大学毕业了；我的三个孩子都成家了；接着我的孙子出生了…… &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;时间飞快地过去了，转眼，我就走到了生命的尽头。这时我有些后悔了，为什么做什么事都那么急呢？我还没有认真地品味和享受生活，生命就已经走到了尽头。我抓着自己的头发对自己说：“如果可以重新来过，我一定可以等待！”但是已经晚了，因为那个老人告诉过我，这个闹钟只能向前，不能后退，我躺在医院的病床上，后悔莫及，痛哭了起来。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;就在这时，突然有人拍我的肩膀，我睁开眼睛，抬头看去，我居然又看到了年轻的艾蒂！哦——上帝，刚才这一切原来只是一个梦。我高兴地跳了起来，抱紧了艾蒂说：“亲爱的，感谢你才来，亲爱的，感谢我们并没有老去……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;艾蒂很奇怪地看着我，我很难对她描述我刚才的梦，但是我知道，我已经体会到了等待的意义，学会等待才能品味幸福，又或许，等待本身就是幸福的。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 20:12:12 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/bheema/2019/12/05/sample-1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/bheema/2019/12/05/sample-1.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>对一只蝴蝶的关怀</title>
        <description>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;初夏的一个上午，我去河边散步，看见河湾的岸边一个小男孩和小女孩神情紧张专注，好像在讨论一件重要的事情。我轻轻走近他们，才看见他们正在营救一只在水面上盘旋挣扎着的花蝴蝶。那蝴蝶也许翅膀受伤了，跌入水中又使翅膀过于沉重而无法飞行。小男孩将一枝柳条伸向水面，但柳条太短，小女孩又折了一枝柳条，解下自己的红头绳将两根柳条接起来，终于够着那只蝴蝶了，然而它仍然不配合，不知道赶快爬上这小小“生命线”。小女孩急忙摘下头上的蝴蝶形发卡，系在柳条的一端，让小男孩投向水面的蝴蝶附近，示意它：这是你的同伴来搭救你了，你不认识我们，你总该认识你的同伴吧。果然，那弱小的蝴蝶扇动几下翅膀，缓缓地挨近这一只“蝴蝶”，缓缓地爬上这只“蝴蝶”结实的翅膀，小男孩慢慢地将柳条移向岸边，蝴蝶终于上岸了，两个孩子快乐得又说又笑起来。我以为事情到此结束了，然而，两个孩子又商量起了这只蝴蝶今后的生活。他们小心地把蝴蝶放在阳光下的草地上正开放着的一丛野蔷薇花上，让它一边晒太阳，一边汲取花蜜。但是，他们仍觉得这种安排不到家，他们担心贪嘴的鸟啄食了这需要安静疗养的可怜蝴蝶，就采了几片树叶搭起一个简易的绿色“避难所”，将蝴蝶护在里面。他们相信，待它安静休息一些时候，伤口愈合，体力恢复，它就能重新飞舞在春天的原野上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;今天上午我本来是不准备出门的，想待在家里读书或写作。不知道什么原因我还是出门了。多亏我走出了门，在书本之外，我读到了春天最纯洁、最生动的情节。在我小小的文字之外、在生硬的键盘之外，两个孩子和那只蝴蝶、那片水湾，组合成真正满含温情和诗意的意象。在我的思路之外，孩子们的思路才真正通向春天深处，通向万物深处，通向心灵深处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;在回家的路上，我想了许多。首先我觉得我的善心比孩子们淡漠得多也少得多，或许我更关心的是自己的生存、利益、脸面、尊严，而对其他生命和生灵的生存处境及他（它）们所受到的伤害，并不是太关心，即使关心，也不是感同身受和倾力相助，即使关心了，也并非完全不求回报。总之，我觉得，仅就善良、纯洁这些人性中最美好的东西而言，我们不是与日俱增，而是与日俱减。人随着年龄的增长、阅历的加深，人性中的“水土流失”也会逐渐加剧，而流失的，恰恰是善良、纯洁这些人性的好水土，内心的河流渐渐变得混浊，泥沙俱下。细想来，这是多么可惜的事情。人性的好水土流失了，纯真情怀少了，实用理性多了，率真少了，算计多了，在这一多一少的增减过程里，人们的情感和心灵，就渐渐出现轻度或重度的“荒漠化”了。由这样荒漠化的人组成的人群和社会，岂不是大沙漠？那时不时呼啸着扑面而来、飞沙走石、遮天蔽日的，莫不是人性和人心的沙尘暴？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;那两个可爱的孩子，他们是这个早晨的天使。他们对一只蝴蝶的同情、对事物的爱，是真正出自善良的天性和纯洁的内心。除了爱，他们没有别的动机，爱在爱中满足了。不求回报的爱，才是大爱、真爱。不求回报的爱，也许才会获得事物本身乃至整个大自然更丰厚的回报。试想，孩子们在拯救一只受伤生灵的过程中，内心里洋溢着怎样纯洁的愿望和爱的激情，这种内心体验，本身就丰富了孩子们的情感世界，化作他们宝贵的精神资源和美好记忆。在培植美好事物的时候，内心的愉快是其他任何东西都无法带来的，你给世界带去了一点希望，同时你的生命也被这点希望之光照亮。那只蝴蝶当然不会飞到这两个孩子家的花园里向他们点赞致意。但或许，整个原野和春天，都会从孩子们的善行中受益，若干年后，甚至几百年几千年后，如果有某种险些灭绝而终于没有灭绝的花卉，在一次神奇的转机中获得了再生，成为某个城市的市花，或某个国家的国花，也许这美丽的花，它的命运就与一只蝴蝶有关，与这只蝴蝶的一次及时传花授粉有关，与两个孩子有关，与若干年前，那个初夏的早晨有关……&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 20:12:12 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/bheema/2019/12/04/bj.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/bheema/2019/12/04/bj.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>一二三，木头人</title>
        <description>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;清晨6点的河边公园，跳舞的大妈们还没出场，因而能听到鸟叫声。在很快就要嘈杂起来的都市，鸟呜算是“清流”了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;这短暂的愉悦是每天引诱我早起的理由——风声与鸟鸣可以安神，可以清心，可以让野鸡样乱飞乱窜的欲望安定下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;风照例很轻，东边的树林中，离天更近的叶子已变得红通通的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“一二三，木头人！”不远处&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“一二三，木头人！”不远处的树丛中，传出一声清脆的女声。早晨可不属于年轻人，谁这么早在这里玩游戏？我忍不住朝前望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;不远处的树下，停着一辆三轮摩托车改装的清洁车，蓝白相间的车身，车屁股上挂个汽油桶改装的水罐，罐子尾部有个水龙头，水龙头上挂着一个红色塑料桶，桶里放着刷子、抹布和钢丝球。这是本地护栏清洁工的标配，他们的工作，主要是把河边的护栏和石阶上的“牛皮癣”广告洗刷干净。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;声音来自车上坐着的一个胖胖的女人。见过无数吊嗓子的，但没见过喊“木头人”的吊法。我不禁哑然失笑：看来，撕牛皮癣广告，确实是一件令人感觉无聊的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;就在我准备离开时，树后面传出另一个声音：“怎么这么久啊？我扛不住了，草里好多虫虫，专咬木头人！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;话音未落，树后冲出来一个四五岁的小男孩，扑向清洁车，扑进女人的怀里。阳光正好从前方的树冠上斜照下来，女人脸上的汗和男孩脸上的绒毛，都像被镀上了一层金边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;女人的脸顿时鲜活起来。她捧着孩子的脸，语调温和地说：“不行，你是男子汉，不能连这点儿时间都坚持不了！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“可是被虫虫咬真的很痒！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“涂点儿清凉油，坚持！你记住，咱们这个游戏很重要！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;女人从围兜口袋里拿出清凉油，给孩子涂到手上和腿上。说：“乖，再坚持—下！我喊‘一二三，木头人’，你就躲到树背后，不说话不乱动。”小男孩不太情愿，但还是点了点头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“一二三，木头人！”女人喊了一声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;孩子从她怀中蹭的一下蹿出去，像一只灵巧的松鼠，躲到树背后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“影子，还有影子在外面！”女人焦急地喊。树后的小影子小心地缩进了大树的阴影中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;女人很满意地笑笑，说：“不错，很棒。记住，我没叫‘三二一，解冻’，你一定不能出来！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;说话间，从远处过来一辆电动车，车上坐着一位穿着和她一样的蓝色工作服的中年妇女，她一路扫视着护栏，向这边骑过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;她看看护栏，再看看人行道的红砖和马路牙子，以及花圃的大理石台壁，像一个挑剔的顾客在挑选一件贵重商品，脸上的每块肌肉都充斥着不满，随时准备喷射而出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;她的目光一路扫过来，停留在胖女人脸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“你今天打掃的这几处有进步，但前面下河的第五级台阶上有一片树叶，西边花台的第二个砖缝里有一块泡泡糖，记着收拾了！另外，你没带娃娃来上班吧？”她的话语像刚出冷库的冰砖，又冷又硬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;胖女人低着头，底气不足地说：“没，没带，上次是小宝的外婆病了，我上早班，没法送他去幼儿园，其实，我也巴不得他多睡一会儿，您知道，幼儿园8点开门，我5点多上班，孩子他爸又……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;树背后，小小的影子微微地一闪，仿佛树紧张地吸了一口凉气。胖女人像被筷子拎起的汤包，顿时紧作一团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;听她说完，主管冷硬的语气顿时有所缓和：“唉，别说那个渣男了，扔下这么好的孩子跑了。你也不容易，我对你还不是睁一只眼闭一只眼的？上次要不是被马总抓到，也不会罚你的款，公司有公司的规定嘛。我知道你需要这个工作，但我也需要这个工作，如果管不好，我的工作也干不成了，我女儿还在读大三，每个月等我寄伙食费呢。所以，你要注意，别让我为难。针过得去，线才过得去，是吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;胖女人点头，鼻尖上不知是汗还是泪，亮亮地一闪一闪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;主管说完，继续巡视着往前走。走了很远，主管拖着声说：“那棵大树后面我就不看了，你检查一下，看看有没有没撕净的不干胶广告！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;胖女人冲着她远去的背影，感激得直点头。这时，太阳从她身后升起来，给她的身影镀上一层金黄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;远处，音响开始叮咚起来。我从来没有觉得，广场舞的歌竟也能那么感人，让人有想掉泪的感觉。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 20:12:12 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/bheema/2019/12/02/sample-4.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/bheema/2019/12/02/sample-4.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>拒绝，也是一种挽救</title>
        <description>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;这是一个真实的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;它发生在第二次世界大战期间。故事的主人公是一位平凡朴实的母亲，名叫格蕾丝，她带着自己年仅3岁的儿子随着逃难的人流艰难前行。那时，格蕾丝已经两天两夜没有吃东西了，早已饥肠辘辘、头晕眼花、疲惫无力了。她不时地摸摸藏在内衣里的最后一点干粮，那是她最后的一丝寄托和希望，她舍不得吃，是关键时候留给孩子的。看看怀里面黄肌瘦、不时哭泣的儿子，格蕾丝欲哭无泪。看看身旁无精打采、有气无力的路人，再望望没有尽头的远方，格蕾丝越发觉得心虚无力，一阵阵的晕眩时不时地袭上来，让她摇摇欲倒。她觉得自己实在走不动了，很想找个地方长长地睡上一觉，可想到自己的孩子，又不得不强打精神，苦苦坚持，每走一步，都是煎熬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;突然，格蕾丝看到前面不远处有一个熟悉的身影，登时来了劲头，忙紧走几步，追上了曾经是邻居的医生约翰·洛玛斯。洛玛斯为人慈善和气，助人为乐。格蕾丝知道，要是把孩子托付给他的话，孩子定会有生的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“你若是帮我带着孩子逃命的话，我一辈子都会万分感激你的！”格蕾丝扑通一声，跪在了洛玛斯面前，双眸蓄满渴求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;洛玛斯不由得皱紧了眉头，盯着格蕾丝和她怀抱里嗷嗷待哺的孩子，犹豫了片刻，俯下身子，给孩子作了简单的检查，面色如水，冷冷地回应：“不，我不能答应你！你看，我自己的事情已经够多了，我帮不了你的忙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;格蕾丝当即惊呆了。想那以前，格蕾丝不管怎么求助洛玛斯，他都会爽快地答应，可……格蕾丝顿时瘫软无力，倒在了地上，怀里的孩子也骤然大哭起来。洛玛斯想搀扶，格蕾丝猛地一甩手，咬了咬牙，晃晃悠悠地站起来，狠狠地瞪了洛玛斯一眼，踉跄地往前走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;看着格蕾丝渐行渐远的身影，洛玛斯眼神里闪过一丝喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;一路上，不停地有人倒下，再也站不起来；有人苟延残喘，气息奄奄。可格蕾丝却紧抱怀里的孩子奇迹般地坚定前行，翻高山，蹚溪水，穿边境，最终住进了难民营。格蕾丝明白，若自己无法保护孩子的话，别人更无法保护并帮助她将孩子抚养成人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;格蕾丝不管走到哪里，身后总有一双眼睛时刻盯着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;极为巧合的一幕是，在难民营里，格蕾丝竟又与洛玛斯不期而遇。洛玛斯微笑着迎了上来，谁料，格蕾丝立即将视线转向别处，她不想再看见这个冷漠无情的家伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“我知道，你一定怨恨我的，格蕾丝。”洛玛斯低声道，“请你谅解，我不是不想帮你，假若那时我答应你的话，你一定会没命的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;洛玛斯顿了顿，又说：“你和孩子都需要支撑！你们母子俩相互支撑，你们才有今天的！再次请你原谅我当初对你的无情拒绝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;哦，原来如此！格蕾丝登时明白了洛玛斯的良苦用心，她只想到了洛玛斯的无情，却没看到这无情拒绝背后的关爱和呵护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;这看似是一份拒绝，实则是一种挽救呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;格蕾丝感激得热泪盈眶，扑通一声，又跪倒在了洛玛斯面前，哽咽地说不出话来。洛玛斯也非常欣慰和开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;周围想起了噼噼啪啪的掌声。好多人都對洛玛斯投去了崇敬的眼神。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 20:12:12 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/bheema/2019/11/19/sample-8.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/bheema/2019/11/19/sample-8.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>炒菜的时候 放几颗星星</title>
        <description>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;以前，有各种各样的修理匠，修伞的、修碗的、修钢笔的、修表的。现在修理匠几乎不见了，东西用坏了就直接扔了。我们使用这些东西的成本降低了，消费欲被持续刺激。似乎我们活在世上就是为了消耗器物，生产垃圾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;对了，还有补锅的匠人。现在可能很多年轻人都不知道，锅漏了也是可以修好的。洞较小的话，就打个补丁;洞太大了，或者洞太多，就把整个锅底换掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我家有好几口铝锅是换过锅底的。新的锅底是用铁皮镶的。像接烟囱一样，在连接的边缘处敲出可以互相扣嵌的Z形边，两片紧紧咬合在一起，再敲平、敲紧。于是新的锅底诞生了，滴水不漏，旧锅重新派上了用场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;但是这种补法只适用于平底的屉锅或汤锅，圆底的炒锅就没法换锅底了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;记得我家有一口炒锅，锅底常年都是漏着的。有四五处洞，每个洞约芝麻大小。这么小的洞，也漏不出太多东西。于是在很多年里，就由它那么漏着，从没有正式补过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我媽会时不时“非正式”地补一下——她每次揉面的时候，揪米粒大的一点点面粒，按在锅底小孔处。烧菜时，大火很快把粘在那几处的面团烧焦，烧焦后的面疙瘩便暂时堵住了漏洞。虽然这种补法也顶不了多长时间，但是在这段时间里，锅的确不漏了。不像之前，烧菜时，火大了还没事，火一小，锅底就嗞啦嗞啦响。那是从小孔处漏出去的油或汤水与高温激烈相撞后发出的细小尖叫声。那时，烧火的人透过明亮的灶膛，会看到锅底那几处小小的、激动的沸腾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;这口锅用了很多年，用得越来越薄，小洞越来越多。但那些年里，不知为何，我们从没想过换一口新锅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;在很多准备晚餐的时光里，总是没有太亮的照明。要么是马灯，要么是摇摇晃晃的蜡烛，它们的光芒只笼罩有限的范围。房间虽然因为它们有了些许光亮，却仍被黑暗所统治。板凳下面，灶台后面，天花板上，甚至火焰下方十厘米处，都黑得深不见底。正在炒菜的锅里也是黑暗。锅铲不停翻动，似乎想把黑暗搅拌得更加混沌。我手持锅铲，翻啊，搅啊。我们的食物充满黑暗。我们的果腹之物把这黑暗接引进我们的身体。我们身体内部是黑暗的最终归宿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;但锅底那几颗星星，永远明亮闪烁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我不停地翻炒，凝视那几粒忽隐忽现的星星。它们是红色的，极其明亮，在锅底的位置永恒不变，在宇宙中的位置也永恒不变。我非常熟悉它们。它们嵌在锅底，嵌在我眼中，嵌在日后历久弥新的神秘记忆里。世界越黑，它们越亮;世界越饿，它们越亮;世界越咸，它们越亮。它们越亮，锅底就越脆弱。我小心翻炒，担心把锅底戳破;又用力翻炒，希望星星更多，越来越多，更亮，越来越亮。为什么呢？我在二十多岁的年华，和锅底的几颗星星对峙，一直对峙至今。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:12:12 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/bheema/2019/11/05/sample-b.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/bheema/2019/11/05/sample-b.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>幸福在于感觉</title>
        <description>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;外国有一个民间故事，说的是有一国王派人去寻找世间最快乐的人，结果找到了一个赤脚的农夫。农夫说：“原先老觉得没鞋穿很痛苦，后来我看到了没脚的人，于是感到自己已是世界上最幸福的人。”看来，这位农夫是个哲人，他懂得幸福的本质意义，说到底，幸福不过是一种感觉罢了。其实，现实生活中，幸福就在你身边，无时不在无时不有，在待业者的眼里，你是幸福的，因为你有一份像样的工作；在单身者的眼里，你是幸福的，因为你有温馨的家庭；在老年人的眼里，你是幸福的，因为你有着亮丽的青春；在残疾人的眼里，你是幸福的，因为你有着健康的体魄……然而却有不少的人，身在福中不知福，生在蜜罐里不知甜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;我们说，幸福，是一种对人生的感悟，对生活的体验，对生命的热爱，对美好事物的咀嚼。幸福并无定义，全凭个人感觉而已。也许，幸福是你坚韧不拔努力后获得的成功和掌声；也许，幸福是你写的文章变成铅字的惊喜和快乐；也许，幸福是你劳累一天走进家门时爱人端上的喷香的饭菜；也许，幸福是你生日时亲人送你的鲜花和祝福……但是，幸福和痛苦是一对孪生兄弟，得与失是相伴而行的姐妹。“境由心生”，像农夫那样，虽没鞋穿，却由痛苦变成快乐。无他，承认现实，改变心态，为自己营造一个好心境。“人家骑马我骑驴，后面还有挑担的”。正视现实，不急不躁，脚踏实地地工作，真诚而快乐地生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;既要敢于追求幸福，创造幸福，又要学会感受幸福，领悟幸福，享受幸福。若能如此，幸福就会永驻心田，生活便阳光灿烂，生命就亮丽如画，浪漫如诗！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;幸福中我们看到了点滴堆积的泪光；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;幸福中我们领悟到美丽纯洁的善良；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;幸福中我们得到一份忠贞的快乐；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;幸福在于感觉！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:12:12 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/bheema/2019/10/19/sample-a.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/bheema/2019/10/19/sample-a.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
